已定項目
========

- [遙控器 + 接收器] Futaba 14SG(有分美國首與日本手)
- [馬達] 馬達 A2212 830KV(未定), 4 組 (*這邊馬爸比較建議用 930KV 或 1050KV 的馬達)
- [電變] 好盈 30A ~ 50A , 4 組. $920 [露天](http://goods.ruten.com.tw/item/show?21407236146332)
- [電池] 
- [飛控板] CRIUS MultiWii (飛控版 + GPS 等等) 要記得確認跟遙控器是否吻合？, $1850 [零件補給站](http://goods.ruten.com.tw/item/show?21408050162885)
- [螺旋槳] (三葉兩葉各買一組)
- [機架] 竹筷子 + 吸管
- [線材] 購買馬達或是電變的時候直接請店家配
- [其他] 束線帶 / 熱縮套管 (5mm)
- [LED排] 用來綁在腳上辨識前後


link
====
- http://gogoprivateryan.blogspot.tw/2015/01/2-drone-quadcopter-multiwii-arduino.html
- http://rcinn.blogspot.tw/2015/03/blog-post.html
- http://www.ik.com.tw/UFOCUS/fly-1.html



[遙控器 + 接收器]
------------------

-Futaba 14SG
 遙控器的部份, 如日後要有飛遠打算, 較不推薦 Devo. RC 控制特別優化的 2.4G protocol, 如台灣很普及 & 記錄優良的 Futaba FASST 系統. Futaba FASST C/P 比較推薦的是 Futaba 14SG. Devo 很容易在飛場失去信號連接. 四軸變成放天燈. 
 
 介紹文：
http://gogoprivateryan.blogspot.tw/2015/01/1-drone-quadcopter-futaba-maker-arduino.html
 
-SKYARTEC(大陸制)

[飛控板 & 飛控軟體]
--------------------
- 飛控板 (CRIUS?) ZMR MultiWii Lite + 軟體 [Multiwii](https://code.google.com/archive/p/multiwii/)
- 飛控板 PIXHAWK, $3800 [飛揚模型](http://goods.ruten.com.tw/item/show?21631238738172)
- 飛控板 PIXHAWK + M8N GPS 套裝組 $4520 [翔大模型](http://goods.ruten.com.tw/item/show?21528060526782)
- 飛控板 大疆DJI Naza-M Lite+GPS多旋翼飛控 $2850 [MUKAS](http://goods.ruten.com.tw/item/show?21649640141604)


[馬達]
------------------


馬達的規格算是最複雜的東西之一，我自己也常忘就寫在這裡好了，通常馬達的規格會是這樣表示的：[XXX]級(S)/[XXXX]/[XX]T/[XXXX]KV/內or外轉，以下分別介紹：

- [XXX]級(或[XXX]S)：這和上面機架介紹裡的數字意義是相同的，代表適用的機架尺寸，通常百位數相同就可以視為同一級來用，如400S可以用在400mm,420mm,450mm,480mm的機架上

- [XXXX]：這個四位數通常是2212,2208...這類的數字，他的前兩位和後兩位代表不同意義，前兩位代表馬達的寬度，後兩位代表不含轉軸的高度，兩者的單位都是mm，這個定義會因廠商不同而有一點不一樣，例如前面兩位有時候指馬達的定子直徑，有時是外轉子等等

- [XX]T：代表馬達裡繞了幾組線圈，從馬達上面的孔可以看到這些線圈排成一圈，數一數會發現個數一樣（廢話），這直接反映一個馬達的扭力，也就是能推多大的槳，線圈數越多扭力越大這個數字也會影響KV值

- [XXXX]KV：這代表馬達的轉速，意義是供電每增加一伏特，空轉時（沒裝任何東西在轉軸上）可以增加的轉速，所以用這個數值和電池的電壓可以直接算出馬達的轉速，這個數字算是選擇馬達和螺旋槳搭配最重要的數字之一，原則是大KV配小槳，小KV配大槳

內外轉代表轉子是在殼裡面還是殼本身就是轉子，這代表著馬達內部磁鐵的位置不一樣，一般來說沒有特殊用途的話，買外轉的馬達就夠了
馬達和螺旋槳的搭配非常重要，假如配的不適當螺旋槳可能會在高速時推不動造成馬達壽命不正常損耗，或升力不足造成沒辦法發揮最大升力。具體數字則是是看用途，我的配置是1000KV配1045的螺旋槳，以單純飛起來來說（應該）不會有問題

前面2位越大，電機越肥，後面2位越大，電機越高。 又高又大的電機，功率就更大，適合做大四軸。 通常2212電機是最常見的配置了。

每個無刷電機都會標準多少kv值，這個kv是外加1v電壓對應的每分鐘空轉轉速，例如：1000kv電機，外加1v電壓，電機空轉時每分鐘轉1000轉，外加2v電壓，電機空轉就2000轉了。


[螺旋槳]
------------------




[記事]
-------

http://gogoprivateryan.blogspot.tw/2015/02/4-drone-quadcopter-maker-electric-speed.html
要多大台? 能飛多高多遠? 機體重量? 機體骨架? 馬達出力? 飛控板哪一款? 配電? 電池容量? 遙控器? 接收器? 要能掛載攝影機?
[1] 正反槳 1047 (10 x 4.7), 2 組
[2] 馬達 A2212 830KV, 4 組 (*這邊馬爸比較建議用 930KV 或 1050KV 的馬達)
[3] 電變 (好盈) 20A , 4 組
[4] 金插頭 公/母, 10 組 (*有多買)
[5] 電池 11.1V 2200mAh 25C, 1 組 (*未來應該會再加買 1 組)
[6] IMAX B6 80W 充電器
[7] 3.17轉5mm 正反槳夾頭, 2 組
[8] XT60 公/母接頭, 10組 (*有多買)
[9] 14AWG 線材, 紅/黑, 各 0.5 m
[10] 18AWG 線材, 紅/黑, 各 1 m
[11] M3x8 螺絲, 10 組 (*有多買)
[12] 魔鬼黏 / 綁便當帶 
[13] 熱縮套管 (5mm)
[14] Futaba 14SG 遙控器 + 接收器
[15] ZMR MultiWii Lite 飛控板
[16] 航空合板 + 雷切機架
[17] 橡膠墊片與自攻螺絲, 4 組 (用來鎖飛控板的)
[18] 高科技泡棉, 1 塊 (用來做機腳避震墊)
[19] 6.2T 型航模公母接頭, 1 組 (用做充電線)


機架$500
馬達4顆$1400
電變4個$800
飛控CC3D $350
電池3S 1300M $350
遙控器 DEVO 7二手$1200左右
接收器 RX701 $500
以上不含FPV設備(鏡頭-圖傳發射接收-螢幕)